【逃犯條例．831】網傳太子站10傷者中3人「消失」 消防處：第二次點算確認7人送院 (21:45)

網上流傳8月31日衝突中，港鐵太子站共有10名傷者，而消防處當晚僅運送7名傷者至兩間醫院，3名重傷者不知所蹤，流傳有死者被送往廣華醫院殮房，又稱有屍體被抛出公海等。消防處今日（4日）回覆《明報》查詢時表示，當晚初步點算有10名傷者，其後再次點算確認7人需送院，或因傷者曾換位而重複計算，或指揮官再次確認人數時有傷者表示不需救護服務，導致兩次點算結果不同。

近日網上流傳，當晚太子站共有10名傷者，包括6人嚴重、2人普通及2人輕傷；與消防處早前表示共有7名傷者，包括3人嚴重、2人普通及2人輕傷的資料不同，網上廣傳有3名嚴重傷者不知所終，甚至已死亡。

本報昨（3日）向消防處查詢，消防處發言人今日傍晚回覆表示，事發當晚約11時30分進入港鐵太子站，當時站內情況十分混亂，傷者不單分散在月台上不同位置，其位置亦不時改變，現場救護指揮官初步點算後估計約有10名傷者，於是先向消防通訊中心報告初步評估結果，以便安排增援。

發言人指出，救護員為站內傷者初步治理、分流及集中於一個地點處理後，救護指揮官再點算並確定現場共有7名傷者需送院治理，於是將更新的傷者數目報告消防通訊中心。

初步點算傷者人數時或重複計算
發言人解釋，傷者初期曾分佈於不同位置，其位置在點算時曾經轉換，加上部分傷者的衣著相似，不排除某些傷者在初步點算時被重複計算；亦可能有傷者經初步點算後，於救護指揮官再確定人數時表示不需要救護服務，導致初步點算和最後需要處理的傷者數目不同。

完成現場的傷者處理程序後，救護指揮官與現場的警方負責人協調傷者送院安排。由於警方評估太子站附近情況並不安全，傷者不宜從該站出口離開，救護人員遂按警方的建議，用港鐵安排的特別列車護送7名傷者前往荔枝角站，再由候命救護車將傷者送院治理，其中3男1女（2嚴重、1普通及1輕傷）送往瑪嘉烈醫院，其餘2男1女（1嚴重、1普通及1輕傷）送往明愛醫院。消防處早前表示，由接報計起，共花逾2.5小時才將7名傷者送院。

醫管局發言人早前曾澄清，截至9月1日早上9時，8．31公眾集會事件中共有46名傷者送院，當中並無死亡個案。至於一度有傳有屍體被直送廣華醫院殮房，院方亦在9月2日澄清，表示經核實殮房紀錄，並無任何遺體涉及8月31日的公眾集會事件。據了解，紀錄顯示殮房內全數死者的年齡均超過80歲。

警方曾在9月1日表示，8月31日太子站內有5名被捕傷者直接送院治理，另有3人被帶返警署後送院。至9月3日，警察公共關係科總警司謝振中則稱，太子站有7名傷者送院，全屬被捕者，涉嫌非法集結。

另外，根據醫管局資料，截至今午5時，昨日各區衝突中共有3名男傷者送往廣華醫院急症室，年齡介乎21歲至42歲，其中由太子站送院的21歲男子仍留醫，情況穩定。綜合多個獨立消息來源，該男子入院後曾接受電腦掃描及X光檢查，結果顯示頭部及頸椎均沒有骨折。
------------------------------------------------------
831冇死人，我點都唔會信。

口供都唔夾喎

會唔會係數多左3個呀
嚴重既理論上都唔郁得
而且事態嚴重
更加冇可能咁易隨便重覆數
再講
6個嚴重
人數唔算多
會唔會點人頭3個樣重覆左都唔知...
仲要衣着服裝冇可能完全一樣

btw...你老母黨鐵交cctv出黎交待
咪乜事都清楚晒囉

有無英文版/原link, 出緊tweeter

不反對通知書申請中

9月6日 反濫捕 抗威權集會

亂極咪又係得10個人，用手指數都數到

請港鐵立即交出831 CCTV給市民一個真相

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
粉嶺女生 - 4/9/2019
9人離世

還有：
3隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

推

幾個部門， 冇一組數字係夾
仲唔係死左人？

網上流傳8月31日衝突中，港鐵太子站共有10名傷者，而消防處當晚僅運送7名傷者至兩間醫院，3名重傷者不知所蹤，流傳有死者被送往廣華醫院殮房，又稱有屍體被抛出公海等。消防處今日（4日）回覆《明報》查詢時表示，當晚初步點算有10名傷者，其後再次點算確認7人需送院，或因傷者曾換位而重複計算，或指揮官再次確認人數時有傷者表示不需救護服務，導致兩次點算結果不同。

消防完成第一次快速點算人數之後, 可能趁消防匯報時就已經靜悄悄地帶走3個

近日網上流傳，當晚太子站共有10名傷者，包括6人嚴重、2人普通及2人輕傷；與消防處早前表示共有7名傷者，包括3人嚴重、2人普通及2人輕傷的資料不同，網上廣傳有3名嚴重傷者不知所終，甚至已死亡。

快速數人數呢D消防救護最在行, 好難會出錯, 更何況同一個細小月台空間既10個受傷人士

本報昨（3日）向消防處查詢，消防處發言人今日傍晚回覆表示，事發當晚約11時30分進入港鐵太子站，當時站內情況十分混亂，傷者不單分散在月台上不同位置，其位置亦不時改變，現場救護指揮官初步點算後估計約有10名傷者，於是先向消防通訊中心報告初步評估結果，以便安排增援。

消防到場前, 明明被捕示威者已經制服聚晒一堆係電梯, 屍殺列車集中係同一條鐵路路線, 傷者大部份都係其中一邊月台,好難將十個數錯

發言人指出，救護員為站內傷者初步治理、分流及集中於一個地點處理後，救護指揮官再點算並確定現場共有7名傷者需送院治理，於是將更新的傷者數目報告消防通訊中心。
初步點算傷者人數時或重複計算
發言人解釋，傷者初期曾分佈於不同位置，其位置在點算時曾經轉換，加上部分傷者的衣著相似，不排除某些傷者在初步點算時被重複計算；亦可能有傷者經初步點算後，於救護指揮官再確定人數時表示不需要救護服務，導致初步點算和最後需要處理的傷者數目不同。

最終點人數之前已經冇左

完成現場的傷者處理程序後，救護指揮官與現場的警方負責人協調傷者送院安排。由於警方評估太子站附近情況並不安全，傷者不宜從該站出口離開，救護人員遂按警方的建議，用港鐵安排的特別列車護送7名傷者前往荔枝角站，再由候命救護車將傷者送院治理，其中3男1女（2嚴重、1普通及1輕傷）送往瑪嘉烈醫院，其餘2男1女（1嚴重、1普通及1輕傷）送往明愛醫院。消防處早前表示，由接報計起，共花逾2.5小時才將7名傷者送院。

因為唔想有傳媒影到遇襲市民血流不止既傷勢

醫管局發言人早前曾澄清，截至9月1日早上9時，8．31公眾集會事件中共有46名傷者送院，當中並無死亡個案。至於一度有傳有屍體被直送廣華醫院殮房，院方亦在9月2日澄清，表示經核實殮房紀錄，並無任何遺體涉及8月31日的公眾集會事件。據了解，紀錄顯示殮房內全數死者的年齡均超過80歲。

無任何遺體涉及8月31日的公眾集會事件 語言偽術既野你懂的

警方曾在9月1日表示，8月31日太子站內有5名被捕傷者直接送院治理，另有3人被帶返警署後送院。至9月3日，警察公共關係科總警司謝振中則稱，太子站有7名傷者送院，全屬被捕者，涉嫌非法集結。

8月31日 : 送院5+3=8
9月3日變左7個人

另外，根據醫管局資料，截至今午5時，昨日各區衝突中共有3名男傷者送往廣華醫院急症室，年齡介乎21歲至42歲，其中由太子站送院的21歲男子仍留醫，情況穩定。綜合多個獨立消息來源，該男子入院後曾接受電腦掃描及X光檢查，結果顯示頭部及頸椎均沒有骨折。
------------------------------------------------------
831冇死人，我點都唔會信。

推

你話幾百個點重複左就話姐 得10個就算啦...即係真係有三個出左事啦

荔枝角地鐵站有升降機嘅出口分別係B2同D3
正常就應該會B2出
出口有渣打atm,找換店,
再過啲有ok
會唔會試下拎附近cctv record同問下ok便利店有無通宵staff先
斷估班狗唔會將佢地分開出掛

警方曾在9月1日表示，8月31日太子站內有5名被捕傷者直接送院治理，另有3人被帶返警署後送院。至9月3日，警察公共關係科總警司謝振中則稱，太子站有7名傷者送院，全屬被捕者，涉嫌非法集結。

反口覆舌，自打咀巴，天網恢恢，疏而不漏！
831 cctv!

推到有cctv!!

其實有人死左 但冇家人出黎講
有可能係 警犬知道有人死左後
再去死者屋企 禁錮佢地屋企人 收埋佢地電話 同恐嚇佢地

禁錮一d都唔出奇 北區醫院個d手足已經係例子 醫護做咩都好 都要警犬望實

唔信

屌 推爆佢
一定唔可以就咁算

十個人都有得數錯？
sorly，真係好難叫人完全相信